多人闖中大搗亂撕標語 學生會被罵「英國走狗」

本港多間大學校園民主牆接連出現港獨標語，有支那學生擅自撕毀，被指涉觸犯刑事毀壞罪行，但獲建制派及黨報捧為英雄。中大學生會前會長張秀賢今日在《城市論壇》上，指有人於校園掛起港獨橫額根本並不違反刑事罪行條例，否則早已要拘捕當事人。他認為《刑事罪行條例》下的「煽動罪」，自70年代起未有檢討，市民未必完全理解當中內容。他認為校方強行打壓港獨言論，只會助長更多校園內的野貓式抗爭，期望校方與學生會能夠和平解決事件。

中大日前要求學生會盡快移除與「港獨」有關的宣傳品，否則校方會主動移除。中大文化廣場上的香港獨立橫額今午未被移走，但報道指，下午先後有人擅自撕下民主牆上印有「拒絕沉淪，唯有獨立」的單張，包括一名不肯透露身份、操普通話的男子。另一名撕標語的男子更指張貼標語是犯法行為，但被問到撕標語可能觸犯刑事毀壞罪行，他說不介意目擊者報警。

撕標語的人士還包括一名女子，學生會外務祕書李文耀見狀，即上前阻上並詢問其身份，該女子即坐私家車離開，及後其座駕駛回現場，司機開窗罵學生會人士為「英國走狗」。李文耀斥撕標語者行為不文明、野蠻。及後再有10多人到文化廣場搗亂，學生會在網上呼籲增援。

早前教育局副局長蔡若蓮長子墮樓身亡，有人在教育大學民主牆上貼上寫有「恭喜」的大字報，被批評涼薄，教大校董會主席馬時亨、校長張仁良高調出來譴責，特首林鄭亦發聲明譴責，不過之後教大民主牆出現侮辱已故諾貝爾和平獎得主劉曉波及其妻子劉霞的標語，各人被指沒有作出同樣程度的嚴厲譴責。

文化廣場再有不明人士搗亂，請同學盡快支援！

刑毀無人報警?

文唔得就用武

英國走狗其實係讚美黎
邊個高官仔女唔係英國美國讀緊書做緊嘢

淋病陷家都係英國走狗啦

又係呢d招

再加埋慈母護航

都唔知有無常識

香港獨立 又關英國咩事

大學要請「保安」啦

仲英國

英國勢力係香港都收左大半皮/投共啦

做紅衛兵都好心update下好唔好

要應付依招
就要單獨拖佢地走

無